（崇韓撚末日）CNN: 南韓一系列醜聞將結束K-Pop潮？

K-Pop in crisis: Scandal threatens to end the 'Korean Wave' and exposes culture of toxic masculinity

Seoul (CNN) - South Korea's entertainment industry is a cultural juggernaut that has allowed the East Asian nation to punch well above its weight in terms of global soft power.

But a digital sex scandal that police say involves some of K-Pop's biggest stars has rocked the K-Pop world, leaving it facing a reckoning from which some believe it might not recover.

In the past month, four major K-Pop idols have apologized or announced early retirement after being linked to a group chat in which members shared sexual videos of women who were allegedly filmed without their consent. On Thursday, singer Jung Joon-young was arrested in connection with the scandal.

The allegations tie in with a wider problem in South Korea of illicit recordings and voyeurism.

This week it emerged that about 1,600 people had been secretly filmed in motel rooms in South Korea. Police say the footage was live-streamed online to paying viewers. Last year, in Seoul, a squad of women inspectors was deployed to search the capital's 20,000 or so public toilets for spy cameras.

Fans wait to see K-Pop stars outside a concert in Suwon, South Korea, in 2016.

K-Pop stars have long been placed on pedestals, with management companies highly protective of their squeaky clean images.
Allegations linking some to the dirty world of online voyeurism have rocked South Korea, and exposed how the longstanding problem of toxic masculinity -- the idea that the male role involves violence, dominance and devaluing women -- has penetrated every level of society.
Speaking at a protest Thursday over the scandal, Kim Yong-soon, co-president of Korean Women's Association United, said "the rape culture (in Korea) that has used women for erotic videos has been maintained for a long time."

"The male-centered ... rape culture did not stop even after feminism and the growth of the feminist movement and #MeToo," she said, adding now there was an opportunity "to sort out finally the male-centered culture that has traded women's sexuality (for so long)."
At an emergency meeting with concerned groups and activists this week, South Korea's Minister of Gender Equality and Family Jin Sun-mee had a simple message for the country's men.
"Please stop," Jin said. "Please report it. Women are humans with souls who can be our colleagues, friends or sisters who live and breathe next to us."
崇韓港男港女睇清楚自己崇緊既係一個點樣既國家

嘩係喎真係改變左對Asian既形象喎
全世界都識K-pop啦而家

Toxic masculinity
When South Korean police depicted a spy cam voyeur in a public awareness campaign designed to protect women, amid an epidemic of voyeurism and upskirt photography, their typical perpetrator couldn't have looked less like a K-Pop idol.
The posters showed an overweight, rosy-cheeked man dressed like a child in suspenders and shorts.
Police apologized, and the campaign was quickly withdrawn, deemed wildly inaccurate and offensive to the millions of women living in fear of illegal filming. There is little evidence to suggest spy cam operators and upskirt snappers are badly socialized losers rather than regular men brought up in a society that has taught them to see women as objects.
The latest allegations bear out that reality. The accused K-Pop stars are famous young men at the height of their industry, feted in the press and fawned over by millions of fans.
The sale and distribution of pornography is illegal in South Korea, and porn sites are blocked or difficult to access online. However, some men share explicit videos on messaging apps and social media, including potentially illicitly filmed footage.
"(This issue) is prevalent in every part of society," said Choi Mi-jin, president of the Women Labor Law Support Center. "It is not just a problem with certain celebrities."
This scandal, Choi said, exposed the way that men generally "currently perceive women." In 2018, tens of thousands of women protested against surge in illegal filming in central Seoul under the slogan "My Life is Not Your Porn." However, many women at the events covered their faces for fear of being identified or harassed online afterward.
Park Kwi-cheon, a labor law professor at Ewha Law School in Seoul, said that because Korean men often view women as merely sexual objects, they might not fully understand why filming a sexual partner without consent is wrong.
"For example, in colleges there have been incidents when male students would secretly take pictures of female students or disparage women sexually in group chats," Park said. "There is a culture where they don't think of such behavior as crimes but think of it as a kind of game."

A woman holds up an anti-spy cam poster during a protest in Seoul in 2018.

Oppa 真係好浪漫
見到d傻鳩睇韓劇睇到入晒迷去學韓文真係要恥笑佢地

點會 人類普遍智商同記憶力係有限

崇韓撚智商有限

咁我又想問me too大爆性侵同女明星陪瞓醜聞有無整死荷里活?
有嘅, 大批女權同左膠當道囉
Fake News有無寫埋關於呢女權左膠當道,
奧斯卡變批Trump大會, 搞死荷里活嘅評論?

話香港，新加坡本身先進就知on9，二戰後香港新加坡人均仲低過非州，明顯鳩嗡。我又唔明乜Q台灣得一半人人均都比唔上韓國，係乜意思。人均GDP某程度代表人均生產力，人口多人均GDP都可以高，例子美國，日本

CNN有係咁quote南韓女權組織
亦都有Park Kwi-cheon, a labor law professor at Ewha Law School in Seoul, said that because Korean men often view women as merely sexual objects, they might not fully understand why filming a sexual partner without consent is wrong.
"The mistreatment of women in Korean society, particularly the voyeuristic and sexually objectifying treatment of women's bodies, is deeply enmeshed in K-Pop," said CedarBough Saeji, an expert in Korean culture and society at the University of British Columbia.
同埋你既意思係美國發生左韓國呢幾單就係小事？

South Korea's head of police Min Gap-ryong vowed to "root out" police collusion no matter the rank of those involved.
一個垃圾韓星都可以同警察有關係乜野社會黎

崇韓撚我諗都係無咩讀過書 講野無邏輯
特別係對歷史無知

所以今次咪係剷起班有錢佬私竇江南夜店, 清除演藝圈毒瘤同搞掂埋崔順實餘黨嘅最好機會嚟囉。其實真係有咁多人崇韓咩? 去吓旅行、食吓泡菜、買吓韓國嘢、追吓Kpop、睇佢地嘅戲、劇同節目就等於崇韓? 做呢啲嘢就以為自己好認識、好鐘意一個國家會唔會睇得自己咁高?

中學果時已經見到有個同學朝早返學，夜晚返m記。搵錢拎晒去追星，個韓星係香港大陸開演唱會就去唔同地方追 韓星生日就買個生日蛋糕係屋企影相放Facebook tag個韓星講生日快樂
到左大學返Part time見d長工一個月搵萬幾蚊甚至後生PT學都唔返走去返工，香港有個kpop演唱會佢地黃牛幾千蚊張都去撲

除開韓國d垃圾歷史不值一提之外，韓星荼毒班人既程度令我產生對韓國既憎厭之情，事實上我答你係好多人崇韓

對韓國嚟講，Kpop全球化固然重要，可以賺外匯同旅遊收益。但對韓國人嚟講，點樣喺財閥手中爭返個權 ，點樣剷除啲毒瘤，點樣防止政府瀆職、貪污勾結？總之就係想自己一個普通人可以安全咁住喺韓國呢個國家先係重要

Pish

低等低賤崇韓child登仔不願面對

連登仔大多數反韓 好似係
少有地我同連登仔想法相同

德政

追星咪追星囉，人人有自己追求同生活方式架啦。有情愛妄想症做stalker就話大獲。

咁人地朝早返學夜晚返pt賺錢去追星又關你咩事？連登仔唔係最鍾意話，讀書唔成早啲出嚟搵錢好過咩？

你返pt連同事走唔走堂、返唔返工都理埋？你話佢地射波搞到你做多咗嘢就話啫。

我承認絕大部份追星嘅人都係心靈空虛，但返工返學兩點一線搵啲嘢沉迷吓都好常見啫，ff吓啫，真係好大罪嘅咩？

同埋你講嘅人都崇拜個明星，無話崇拜韓國喎，唔明點解要咁樣打稻草人喎？

呢幾日仲有咩 BTS 邊有禁易

我地香港都有 唔衰蝕
撞完車搵人頂包

又binc

有野樣崇韓撚唔知既係
原來台灣人均GDP(購買力平價)係高過韓國
11. 香港 $61,016
13. 美國 $59,495
21. 台灣 $49,827
30. 日本 $42,659
32. 韓國 $39,387

早係2006年，香港人均GDP(PPP)已經有韓國2018年水平
而台灣係2010年亦已經有韓國2018年水平

推唔死kpop

無話關我事佢地可以追星 我都可以恥笑佢地既姐
我個人觀點係韓星韓國一概唔值得去追 崇韓撚可以入黎駁 同意我可以正評留言 無衝突架 又唔係一言堂
就算睇足球都有捧唔同隊有人反一d隊架喇
點解追星呢方面你就覺得人地捧咪得囉 唔可以有人反

咁我define崇韓撚係由追劇開始變成崇拜韓國呢個國家、國民、文化、語言、歷史既人ok?

我本身都係想指出你講嗰啲人做嘅嘢唔係崇韓，係追星。你承認你自己對韓國明星反感咪得囉，呢啲都係你嘅主觀意見，覺得值唔值得係你自己嘅喜惡嚟啫。

呢啲post唔會過兩頁

冇韓流包住 韓國可以係乜撚嘢，
就係變返幾廿年前嘅漢城咁 老撚套，
冇特別吸引人嘅文化 旅遊業都會衰，

而家成機旅客因為追劇 追韓星，
追到去韓國食部隊鍋都食到樂在其中，
去條濕鳩漢江，咁嘅景都麻醉到佢地覺得好靚，
所以比你做南泡總統，扔幾多錢都要撐住個韓流啦

一日有港女呢種生物 k-pop熱潮都唔會完

南韓隔離邊個
香港隔離又係邊個
拎黎比

唔緊要啦 開post又唔係想搏做熱門有人睇下就得

幾乎每個南韓總統都坐監
不過亞洲通病黎 台灣香港都有

唔會結束架，啲崇韓撚冇撚腦架麻

支pop 頂上囉

改咗名之後冇人理你

#209487
刀劍槍炮
香港變革者

社會上最低階層會繼續支持kpop
相對於中上流社會嘅需求例如炒樓玩車玩女人投資甚至乎玩相機都係需要一定嘅資金

連燈班韓國撚係屋企電腦面前點擊video同去演唱會就話自己係fans. 依個需求不減因為真係太平 同某程度上比佢哋嘅人生意義

困難

香港追星追到去考究人地國家歷史既人係極少

完全封鎖咗

滿足於最基本生存需要

講得好岩
追kpop果班通常都係呢堆 仲要無大學學歷

我又唔係咁睇喎我在 中學就直接投身社會搵錢嗰班。眾多人生經驗 搞清楚社會實際運作。知道時間重要。唔會咁晒精神睇K Pop

入大專個班以為自己好醒追上潮流。家容易脫離現實。

見親d嫁去韓國嘅傻鳩港女都唔知係好笑定可憐

美國多過香港

見到身邊有人迷韓到學完韓文飛埋過去住有韓國男朋友

人生經驗佢地以前中學無咩錢 一出黎做野有少少收入 平時一星期返六日攰到仆街無地方洗錢 有餘裕就拎晒去貼韓星